{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_015156",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "null",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101971",
        "collectedDate": "2023-09-07",
        "publishedDate": "2023-01-10",
        "domain": "자연관광",
        "title": "第四景・任存山城"
    },
    "text": "第四景・任存山城\n忠清南道礼山郡大興面(テフンミョン)鳳首山(ポンスサン)に位置する任存山城(イムゾンサンソン)は、百済復興運動の根拠地となった場所で、鳳首山城(ポンスサンソン)とも呼ばれる百済時代の鉢巻式山城です。鳳首山の中腹にあり、近くにはススキとツツジ群生地が広がっており、山城からは礼唐(イェダン)貯水池を見下ろせます。 城壁は高さ約250～350㎝、幅約350㎝ですが、南の城壁の外側は石、内側には土と石を混ぜた築城の方法を取り入れています。南の城壁には水溝が設置されており、城の中に水を引き入れるために深さ90㎝、幅60㎝の溝が掘られています。 その上は広い板石で覆われており、水溝の大きさは幅70㎝、高さ30㎝となっています。この城の特徴は、四隅の築造を頑丈にするため、他の場所より約2m厚くし、城の高さもやや高く築いているという点です。 城のメインゲートは南門址と推定されますが、門址の付近は厚く築かれていて、左右に城門の一部と推定される石垣の構造が見られ、北門址と推定される場所も残されています。城内は平らで、南の壁の内側からは、百済時代の土器片や瓦片が出土しており、階段状の建物址も見つかっています。この城は忠清南道舒川郡(ソチョングン)の乾芝(コンジ)山城(サンソン)とともに、百済復興軍の拠点であったことが、様々な文献に記されています。 周辺観光スポットとして礼唐湖(イェダンホ)、香泉寺(ヒャンチョンサ)、秋史(チュサ)古宅、大蓮寺(テリョンサ)などもありますので、いっしょにご覧いただくとさらに良いでしょう。",
    "QA": [
        {
            "question": "任存山城はどこに位置していますか？",
            "answer": "任存山城は忠清南道礼山郡大興面(テフンミョン)鳳首山(ポンスサン)に位置しています。"
        },
        {
            "question": "任存山城はなぜ鳳首山城とも呼ばれていますか？",
            "answer": "任存山城は百済時代の鉢巻式山城であり、鳳首山の中腹に位置しているため、鳳首山城とも呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "城壁の高さや幅はどのくらいですか？",
            "answer": "城壁の高さは約250～350㎝、幅は約350㎝です。"
        },
        {
            "question": "城壁の築城方法はどのようになっていますか？",
            "answer": "南の城壁の外側は石、内側には土と石を混ぜた築城の方法を取り入れています。"
        },
        {
            "question": "城内にはどのような水溝がありますか？",
            "answer": "城内には水溝があり、深さ90㎝、幅60㎝の溝が掘られています。上には広い板石が覆われており、幅70㎝、高さ30㎝の大きさです。"
        },
        {
            "question": "城の四隅の築造はどのようにされていますか？",
            "answer": "城の四隅の築造は他の場所より約2m厚くし、高さもやや高く築かれています。"
        },
        {
            "question": "城のメインゲートはどこにありますか？",
            "answer": "城のメインゲートは南門址と推定されていますが、門址の付近には厚い城壁と城門の一部と推定される石垣の構造が残されています。"
        },
        {
            "question": "城内で何が出土していますか？",
            "answer": "城内からは百済時代の土器片や瓦片が出土しており、階段状の建物址も見つかっています。"
        },
        {
            "question": "任存山城はどのような歴史的な役割を果たしていましたか？",
            "answer": "任存山城は百済復興軍の拠点となり、百済復興運動の根拠地となったことが様々な文献に記されています。"
        },
        {
            "question": "周辺には他にどのような観光スポットがありますか？",
            "answer": "周辺には礼唐湖(イェダンホ)、香泉寺(ヒャンチョンサ)、秋史(チュサ)古宅、大蓮寺(テリョンサ)などがあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 489,
        "QA": 481
    }
}